@inproceedings{Wilkens-Pintard-Alfter-Folny-Francois:JEP-TALN:2024,
    author = "Wilkens, Rodrigo and Pintard, Alice and Alfter, David and Folny, Vincent and Fran\c{c}ois, Thomas",
    title = "TCFLE-8 : un corpus de productions \'ecrites d'apprenants de fran\c{c}ais langue \'etrang\`ere et son application \`a la correction automatis\'ee de textes",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "677-685",
    note = "",
    abstract = "La correction automatis\'ee de textes (CAT) vise \`a \'evaluer automatiquement la qualit\'e de textes \'ecrits. L'automatisation permet une \'evaluation \`a grande \'echelle ainsi qu'une am\'elioration de la coh\'erence, de la fiabilit\'e et de la normalisation du processus. Ces caract\'eristiques sont particuli\`erement importantes dans le contexte des examens de certification linguistique. Cependant, un goulot d'\'etranglement majeur dans le d\'eveloppement des syst\`emes CAT est la disponibilit\'e des corpus. Dans cet article, nous visons \`a encourager le d\'eveloppement de syst\`emes de correction automatique en fournissant le corpus TCFLE-8, un corpus de 6\textasciitilde 569 essais collect\'es dans le contexte de l'examen de certification Test de Connaissance du Fran\c{c}ais  (TCF). Nous d\'ecrivons la proc\'edure d'\'evaluation stricte qui a conduit \`a la notation de chaque essai par au moins deux \'evaluateurs selon l'\'echelle du Cadre europ\'een commun de r\'ef\'erence pour les langues (CECR) et \`a la cr\'eation d'un corpus \'equilibr\'e. Nous faisons \'egalement progresser les performances de l'\'etat de l'art pour la t\^ache de CAT en fran\c{c}ais en exp\'erimentant deux solides mod\`eles de r\'ef\'erence.",
    keywords = "correction automatis\'ee de textes,fran\c{c}ais langue \'etrang\`ere,TCF,corpus d'apprenants",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/5629.pdf"
}
